繼馮檢基後李卓人轉向本土派亦同為本土派讚許

李卓人陳澤滔對談 同倡本土派參選 李︰面對選民無法圍爐 陳︰讓泛民展現胸襟

【明報專訊】工黨李卓人在去年立法會九龍西補選落敗後，曾矢言要多聆聽本土派聲音 。本報較早時找來李卓人與本土派的東九龍社區關注組陳澤滔，來一場泛民本土對談。李卓人明言應多鼓勵本土派參選，更指願意站台lm ；陳澤滔稱泛民應多放手讓本土派嘗試出選 。赤口之日暫且放下兵戎，一同討論前路。

李願為本土派站台

李卓人在對談中指出，相信年底區議會選舉是雙方合作契機之一，應多鼓勵本土派素人參選區議會 ，更指若本土派要求，他願意協助站台，「砌共產黨的，我們都應盡量幫助；選舉上可否透過我們的支持，誠意地解決分歧？ 」他認為若本土派當選區議員，兩陣營可聯合起來，討論一個大區的整體規劃、在不同議題上分工，但他也說，假若再出現「撞區」，會是分裂危機。

陳︰仇恨本位什麼都做不了

他認為民主派應給予新人更多機會出選，又不點名指上屆區選有盟友落區，突有泛民成員撞區，最終落敗，「若你放（選區）出來，市民或看到決心、看到你們並非只為議席、自己地盤，更為香港民主而有胸襟解結，對整體形勢反而有幫助」。

至於有合作空間的議題，李卓人稱在文化價值上其實相當本土 ，「普教中我反對，當然是廣東話（教學），有什麼問題？」陳澤滔亦表示同意，甚至新移民審批權的議題，其實都可合作。

本土派與泛民過去齟齬不斷，由選舉部署到各種議題均有分野。反思自身，陳澤滔認為本土派最大問題是「仇恨本位」，縱仇恨說法最能引人分享、讚好，但若所有事都牽扯到仇恨，最終什麼都做不了 。他續說，其實雙方都有煽動仇恨的人，舉例有人曾質疑職工盟捐款去向，卻被職工盟成員諷刺一番，「心淡的問題，最大原因是泛民對本土派、批評的聲音，完全無任何接受空間」

李︰消滅泛民不代表本土抬頭

李卓人指本土派問題在於「圍爐」，「若本土派參與選舉就好，那便無法圍爐。 [think]cl 選舉會令人看到，我要面對的群眾何其保守」，相反的是要帶出論述與希望。他稱若本土派能進入議會，雙方面對同樣問題，處境相同時或有更多合作、團結的機會。

李卓人強調，就算泛民被消滅也不代表本土抬頭 ，反意味共產黨侵蝕更多，「若從本土派角度出發，要吞併泛民但能量不足，就要從泛民內部慢慢侵蝕、令本土派壯大」，他認為停止內耗才是出路，只盼扭轉市民無奈感，「未來是屬於任何人，不是屬於民主派；未來是屬於香港人，若香港人勿分本土、民主派，而是『香港派』 ，希望有香港價值、香港有民主，路徑圖如何可以再談」。

叫李去幫民建聯站台啦
佢哋都自稱本土派喎

陳澤滔一早埋左泛民堆就算尻數啦
又話撐本土
問佢疾埋去撐領匯搞衰 d 屋邨商場既單仲階做乜尻，又話領匯還領匯

之前咪有個term 泛本土派 不過本土派個名而家都玩爛哂

佢個時選埋人大同gundam bbq,有d本土派仲支持佢，咁究竟咩係本土派？

咁實有 d 撐佢唔撐熱狗，但擺明係佢痴埋去青政多過調翻轉
連薯片都撐，係撚本土咩

面對選民？？？？

為個個月十幾廿萬同權力就認撚左佢啦大愛支！！！！

陳澤滔行撚開啦屌你老母，憑乜撚野代表「本土派」呀

屌你班泛民同班粉咪一樣圍爐，成條LIST話畀晒你知出李卓人輸撚硬，咪一樣屈你係五毛。到而家衰咗先好聲好氣，搵鬼信你咩？

陳澤滔鬼黎架本佢老母土派

陳澤滔

條陳澤滔仲諗住佢上次選完就算
點知到而家仲未收皮

係咪要你批准？

熱狗又係本土派，仇阿達又係本土派，馮檢基李卓人又係本土派，遲d會唔會777 689都係本土派

同高達賓bbq個個陳澤滔都仲叫本土派，咁今時今日嘅本土派人面都幾廣吓wo

基哥都係本土派啦

咁tree gun行前啊人哥幾年啦，16年已經話要本土不要分離，假假地都有本土兩隻字

批准就唔使，不過佢冇資格啫

撐出選？本土派dq晒啦，選條毛？

講到本土派剩係圍爐唔參選咁

依家仇阿達先係本土派大佬

要佢認證架